[
    {
        "question": "যখন কেউ সাহায্য চাইবে, সাহায্য করতেই হবে",
        "words": {
          "4": "someone",
          "1": "you",
          "3": "tells",
          "2": "to",
          "5": "calls",
          "6": "help",
          "7": "demands",
          "8": "help",
          "9": "asks",
          "10": "must",
          "11": "for",
          "12": "when"
        },
        "answers":[[1,10,8,12,4,9,11,6],[1,10,6,12,4,9,11,8]]
    },
    {
        "question": "তার নাম গোপা, কিন্তু আমরা তাকে আদর করে 'গোপু' বলে ডাকি",
        "words": {
          "4": "Gopa",
          "1": "we",
          "3": "Gopu",
          "2": "her",
          "5": "call",
          "6": "is",
          "7": "to",
          "8": "name",
          "9": "say",
          "10": "her",
          "11": "ask",
          "12": "but",
          "13": "fondly",
          "14": "tell"
        },
        "answers":[[10,8,6,4,12,1,5,2,3,13],[2,8,6,4,12,1,5,10,3,13]]
    },
    {
        "question": "আমরা নিরাপদে বাড়ি পৌঁচেছি",
        "words": {
          "4": "arrived",
          "1": "safely",
          "3": "we",
          "2": "home",
          "5": "have",
          "6": "safe",
          "7": "reached",
          "8": "to",
          "9": "come"
        },
        "answers":[[3,5,7,2,1]]
    },
    {
        "question": "আম্পায়ার অনেক বিবেচনা করে আউটের সিদ্ধান্ত দিলেন",
        "words": {
          "4": "a",
          "1": "the",
          "3": "deciding",
          "2": "decided",
          "5": "after",
          "6": "the",
          "7": "was",
          "8": "judging",
          "9": "that",
          "10": "considering",
          "11": "considered",
          "12": "out",
          "13": "umpire",
          "14": "batsman",
          "15": "lot",
          "16": "judged"
        },
        "answers":[[5,10,4,15,6,13,2,9,1,14,7,12],[5,10,4,15,1,13,2,9,6,14,7,12]]
    },
    {
        "question": "একেই আমি অবসর বলে বিবেচনা করি",
        "words": {
          "4": "this",
          "1": "I",
          "3": "leisure",
          "2": "the",
          "5": "consider",
          "6": "what",
          "7": "judge",
          "8": "to",
          "9": "decide",
          "10": "is",
          "11": "as"
        },
        "answers":[[4,10,6,1,5,11,3]]
    },
    {
        "question": "সে আমার বাড়ি ঘনঘন আসে",
        "words": {
          "4": "house",
          "1": "to",
          "3": "he",
          "2": "goes",
          "5": "my  ",
          "6": "reaches",
          "7": "often",
          "8": "the",
          "9": "comes",
          "10": "arrives"
        },
        "answers":[[3,9,1,5,4,7]]
    },
    {
        "question": "শিক্ষিকা আমার নাম ধরে ডাকলেন ও আমায় অঙ্কটা করতে বললেন",
        "words": {
          "4": "my",
          "1": "me",
          "3": "teacher",
          "2": "do",
          "5": "name",
          "6": "sum",
          "7": "the",
          "8": "with",
          "9": "to",
          "10": "told",
          "11": "called",
          "12": "asked",
          "13": "and",
          "14": "the"
        },
        "answers":[[14,3,11,4,5,13,10,1,9,2,7,6],[7,3,11,4,5,13,10,1,9,2,14,6]]
    },
    {
        "question": "আমি বাসের পরিবর্তে ট্রেন ধরব বলে ভাবছি",
        "words": {
          "4": "deciding",
          "1": "train",
          "3": "bus",
          "2": "I",
          "5": "judging",
          "6": "the",
          "7": "taking",
          "8": "thinking",
          "9": "am",
          "10": "of",
          "11": "the",
          "12": "considering",
          "13": "instead"
        },
        "answers":[[2,9,12,1,13,10,3]]
    },
    {
        "question": "এই ট্রেনটা ৬-৫০এ স্টেশনে আসে (আগমন হয়)",
        "words": {
          "4": "arrives",
          "1": "comes",
          "3": "enters",
          "2": "the",
          "5": "this",
          "6": "at",
          "7": "on",
          "8": "train",
          "9": "station",
          "10": "to",
          "11": "6-50",
          "12": "reaches",
          "13": "at"
        },
        "answers":[[5,8,4,13,2,9,6,11],[5,8,4,6,2,9,13,11]]
    },
    {
        "question": "আমি সিদ্ধান্তে আসতে পারছিলাম না যে কি করব",
        "words": {
          "4": "could",
          "1": "judge",
          "3": "decide",
          "2": "consider",
          "5": "not",
          "6": "to",
          "7": "do",
          "8": "what",
          "9": "I"
        },
        "answers":[[9,4,5,3,8,6,7]]
    },
    {
        "question": "এই লোকটা এত চেঁচিয়ে কাকে ডাকছে ?",
        "words": {
          "4": "calls",
          "1": "calling",
          "3": "called",
          "2": "this",
          "5": "the",
          "6": "loudly",
          "7": "whom",
          "8": "so",
          "9": "to",
          "10": "man",
          "11": "is"
        },
        "answers":[[7,11,2,10,1,8,6]]
    },
    {
        "question": "মেয়েটি শেষ পর্যন্ত পাহাড়ের চূড়ায় পৌঁছতে পারল",
        "words": {
          "4": "girl",
          "1": "mountain",
          "3": "go",
          "2": "the",
          "5": "finally",
          "6": "move",
          "7": "could",
          "8": "arrive",
          "9": "top",
          "10": "the",
          "11": "reach",
          "12": "of",
          "13": "lastly"
        },
        "answers":[[10,4,7,11,2,1,9,5],[2,4,7,11,10,1,9,5]]
    },
    {
        "question": "সে বই রাখার জন্য সবচেয়ে উঁচু তাকের দিকে হাত বাড়াল",
        "words": {
          "4": "arrives",
          "1": "the",
          "3": "she",
          "2": "shelf",
          "5": "reaches",
          "6": "for",
          "7": "arrived",
          "8": "had",
          "9": "to",
          "10": "books",
          "11": "top",
          "12": "reached",
          "13": "keep"
        },
        "answers":[[3,8,12,6,1,11,2,9,13,10]]
    },
    {
        "question": "আমি একটি নার্সকে ডেকে একটা বই পড়ে শোনাতে বললাম",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "nurse",
          "3": "her",
          "2": "me",
          "5": "a book",
          "6": "the",
          "7": "called",
          "8": "asked",
          "9": "read",
          "10": "spoke",
          "11": "demand",
          "12": "told",
          "13": "to",
          "14": "and",
          "15": "a",
          "16": "for"
        },
        "answers":[[4,7,15,1,14,8,3,13,9,5,16,2]]
    },
    {
        "question": "স্বামীজি আমাদের লক্ষ্যে পৌঁছনো পর্যন্ত না থামবার কথা বলেন",
        "words": {
          "4": "reached",
          "1": "not",
          "3": "goal",
          "2": "Swamiji",
          "5": "does",
          "6": "till",
          "7": "us",
          "8": "our",
          "9": "come",
          "10": "is",
          "11": "stop",
          "12": "asks",
          "13": "to",
          "14": "arrived"
        },
        "answers":[[2,12,7,1,13,11,6,8,3,10,4]]
    },
    {
        "question": "খেলাটিতে শেষ মুহূর্তের গোলে মীমাংসা হয়েছিল",
        "words": {
          "4": "finally",
          "1": "had",
          "3": "last",
          "2": "considered",
          "5": "match",
          "6": "a",
          "7": "judged",
          "8": "play",
          "9": "which",
          "10": "the",
          "11": "the",
          "12": "goal",
          "13": "decided",
          "14": " minute",
          "15": "in",
          "16": "was",
          "17": "by",
          "18": "of"
          },
        "answers":[[10,5,16,4,13,17,6,12,15,11,3,14,18,8],[11,5,16,4,13,17,6,12,15,10,3,14,18,8]]
    },
    {
        "question": "আদালত রায় দিয়েছিল, সে দোষী",
        "words": {
          "4": "judged",
          "1": "as",
          "3": "the",
          "2": "considered",
          "5": "him",
          "6": "decided",
          "7": "guilty",
          "8": "court"
        },
        "answers":[[3,8,4,5,7]]
    },
    {
        "question": "আমি কি জানতে পারি, কে ফোন করছেন ?",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "me",
          "3": "who",
          "2": "to",
          "5": "may",
          "6": "phoning",
          "7": "calling",
          "8": "asking",
          "9": "know",
          "10": "telling",
          "11": "is"
        },
        "answers":[[5,4,9,3,11,7]]
    },
    {
        "question": "একজন সৈনিকের তার সামনের সৈনিকের থেকে দূরত্ব নির্ধারণ করার প্রয়োজন আছে",
        "words": {
          "4": "soldier",
          "1": "distance",
          "3": "front",
          "2": "needs",
          "5": "consider",
          "6": "the",
          "7": "a",
          "8": "to",
          "9": "in",
          "10": "from",
          "11": "decide",
          "12": "soldier",
          "13": "calculate",
          "14": "judge",
          "15": "measure"
        },
        "answers":[[7,12,2,8,14,1,10,6,4,9,3],[7,4,2,8,14,1,10,6,12,9,3]]
    },
    {
        "question": "অনেক কথাবার্তার পর আমরা একমত হলাম",
        "words": {
          "4": "talks",
          "1": "to",
          "3": "after",
          "2": "arrived",
          "5": "an",
          "6": "speaks",
          "7": "reached",
          "8": "had",
          "9": "of",
          "10": "at",
          "11": "says",
          "12": "we",
          "13": "agreement",
          "14": "the",
          "15": "lot",
          "16": "have"
        },
        "answers":[[3,15,9,4,12,8,2,10,5,13]]
    },
    {
        "question": "তুমি সভাটা ডেকেছিলে, কিন্তু এবার তোমার মাথাটাই দাবী করছি",
        "words": {
          "4": "arranged",
          "1": "now",
          "3": "your",
          "2": "you",
          "5": "I",
          "6": "conducted",
          "7": "demand",
          "8": "only",
          "9": "need",
          "10": "called",
          "11": "but",
          "12": "started",
          "13": "head",
          "14": "asked",
          "15": "meeting",
          "16": "the"
        },
        "answers":[[2,10,16,15,11,1,5,7,3,13,8]]
    },
    {
        "question": "বাচ্চা জন্মগ্রহণ করল",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "comes",
          "3": "to",
          "2": "arrives",
          "5": "borns",
          "6": "earth",
          "7": "reaches",
          "8": "baby"
        },
        "answers":[[4,8,2]]
    },
    {
        "question": "গরীবের কাছে পৌঁছও ও তাকে বিদ্যা দাও",
        "words": {
          "4": "poor",
          "1": "them",
          "3": "out",
          "2": "teaching",
          "5": "give",
          "6": "reach",
          "7": "to",
          "8": "go",
          "9": "and",
          "10": "education",
          "11": "arrive",
          "12": "the",
          "13": "come",
          "14": "at"
        },
        "answers":[[6,3,12,4,9,5,1,10]]
    }
]